# Тестовая задача. Rover v01
## Задача

Вы — инженер, проектирующий роверы-беспилотники. Вам надо рассчитать путь ровера по заранее известной местности с максимальной экономией заряда.

### Местность
Вам пришли данные о местности в закодированном виде: фотография, сконвертированная в матрицу с числами. Одна матрица — это прямоугольный снимок размером х на y метров. Вот пример одной такой сконвертированной фотографии, на ней снимок в 100 на 100 метров:<br>
Фото 1: <br>
0 2 3 4 1<br>
2 3 4 4 1<br>
3 4 5 6 2<br>
4 5 6 7 1<br>
6 7 8 7 1<br>

Числа показывают высоту над уровнем моря. 0 — это высота ровно на уровне моря, а, например, 4 — это 4 единицы над уровнем моря. На Фото 1 закодирован холм, пологий слева и резко обрывающийся справа.

Небольшой холмик выглядел бы вот так<br>
Фото 2: <br>
0 1 1 1 0<br>
1 1 3 1 1<br>
0 1 1 1 0<br>
0 0 0 0 0<br>

А вот так: ложбина между двумя холмами<br>
Фото 3: <br>
1 1 2 3 4<br>
1 0 1 2 3<br>
2 1 1 1 2<br>
3 3 1 0 1<br>
4 3 1 1 0<br>

На этих данных - овраг с резким перепадом высот в середине снимка<br>
Фото 4: <br>
1 1 6 7 7<br>
1 1 6 7 8<br>
1 6 7 8 9<br>

А на этом снимке - маленькая ямка <br>
Фото 5: <br>
3 4 4 4 4 3<br>
3 2 1 1 1 4<br>
4 2 1 1 3 4<br>
4 4 2 2 3 4<br>

Данные придут вам в виде матрицы с неотрицательными числами. Размер матрицы NxM. 

### Ровер
Ровер всегда движется из верхней левой точки [0][0] в правую нижнюю точку [N - 1][M - 1], где N и M - это длина и ширина матрицы. 

У вашего ровера есть несколько ограничений:
1. Движение<br>
Из любой точки ровер может двигаться только в четыре стороны: на север, юг, запад, восток. Ровер не может ехать по-диагонали — эта функция еще не реализована. Ровер не может вернуться в ту точку, в которой уже был.
2. Заряд<br>
Ровер ездит на заряде. Вы знаете, что для ровера очень затратно подниматься и опускаться. Он тратит единицу заряда на само движение, и дополнительные единицы на подъем и спуск. Ровер бы вообще спокойно жил, если бы ездил по асфальту в Беларуси, тогда бы он тратил себе линейно заряд и в ус не дул, но жизнь его сложилась иначе.
3. Расход заряда<br>
Заряд расходуется по правилу:<br>
На 1 шаг ровер всегда тратит 1 единицу заряда. На подъем или спуск ровер тратит заряд, пропорциональный сложности подъема или спуска. Сложность подъема или спуска - это разница между высотами. <br>

Например, в такой местности <br>
1 2<br>
1 5<br>
на путь из [0][0] в [0][1] ровер потратит 2 единицы заряд: 1 единица заряда на само движение, и еще 1 единицу заряда на подъем в [0][1]. А из [0][1] в [1][1] ровер потратит 4 единицы заряда: 1 единица на само движение, и 3 единицы (5 - 2) на подъем<br>

Вам надо рассчитать путь ровера из верхей левой [0][0] точки в правую нижнюю [N - 1][M - 1] точку с минимальной тратой заряда.<br>
Вы не заранее знаете размер фотографии, которую будете обрабатывать, N и M - произвольные неотрицательные числа.<br>

### План
Сделайте план пути и планируемый расход в txt файле. Назовите файл path-plan.txt<br>
Для фотографии<br>
0 4<br>
1 3<br>
план будет такой:<br>

path-plan.txt<br>
[0][0]->[1][0]->[1][1]<br>
steps: 2<br>
fuel: 5<br>

Ровер едет из 0 в 1 в 3, сделает два шага, потратит 5 заряда. Если бы он поехал сначала в 4, потом в 3, он бы сделал то же количество шагов, но потратил бы 7 заряда. Оптимальный путь: 2 шага и 5 заряда.

Если на карте есть несколько вариантов пути, выберите любой из них.

## Обработка ошибок
Что-то всегда может пойти не так. Например, в матрице могут оказаться кривые данные или ее может вообще не быть.
Напишите обработку ошибок. Главное правило обработки ошибок: если ровер не может двигаться по карте, выбросите exception и завершите программу. В файл path-plan.txt напишите причину. Она всегда должна начинаться с фразы "Cannot move because ...". Придумайте свое описание проблемы. Пишите на простом и понятном английском.

## Требования
- Реализуйте функцию calculateRoverPath(map) по правилам в задаче
- Результат отработки функции запишите в txt файл
- Если в вашем языке нужно название класса (как в Java или C#), назовите класс Rover
- В файле `Rover.__` должен быть метод `calculateRoverPath`. Вы можете добавить любой другой функционал в этот файл, любые другие функции и комментарии. Главное, чтобы функция `calculateRoverPath` работала
- Не используйте `System.out.*`, `Console.Write*`, `console.log` и любые другие методы для выведения данных в консоль
- Используйте [готовые файлы](predefined-files) для решения. Не меняйте название файла, название методов и параметров. Если вашего языка нет в папке с готовыми файлами, напишите об этом рекрутеру, который дал вам задание
- Напишите для себя .gitignor. Не добавляйте в репозиторий .idea, src, venv, DS_STORE и подобные файлы. В репозитории должен лежать только файл с решением и README.md

### Ограничения
Нельзя использовать библиотеки для реализации алгоритма. Реализовать алгоритм вы можете только своими силами.<br>
Можно использовать библиотеки для записи в файл.<br>

### Совет
Вы можете решать задачу так, как считаете нужным. Мы советуем применить [Dynamic programming](https://en.wikipedia.org/wiki/Dynamic_programming).

## Как сдать сделанную задачу
- Создайте свой приватный репозиторий в Gitlab. Назовите его Name-Surname-Syberry-Test-Task. Мы дисквалифицируем ваше решение, если репозиторий будет публичным
- Кроме самой задачи мы будем оценивать и процесс вашей работы. Для этого мы посмотрим ваши коммиты.[Пишите хорошие сообщения в коммитах](https://chris.beams.io/posts/git-commit/)
- В репозитории должно быть два файла `rover.js` (или `Rover.cs`, `Rover.java`, etc) и README.md
- Нам нужен доступ в ваш репозиторий, чтоб оценить вашу работу. Добавьте пользователя SyberryAcademy в ваш репозиторий, дайте ему права Maintainer. Не ставьте Expiration date
- Линк на репозиторий с задачей пришлите рекрутеру

### Что дальше
- Мы проверим вашу задачу: запустим сотни тестов, которые будут оценивать соответствие требованиям, качество решения, плагиат и сообщения в коммитах
- Если ваша задача пройдет наши тесты, наш рекрутер напишет вам email с приглашением на техническое собеседование
- Если ваша задача не пройдет тесты, наш рекрутер напишет вам об этом

### Перед отправкой задания проверьте еще раз эти требования
- Файл `Rover.__` лежит в вашем репозитории
- Репозиторий приватный
- Вы добавили пользователя SyberryAcademy в репозиторий и дали ему права Maintainer
- Вы запустили свое решение со всеми тестовыми данными и оно показало те же результаты, как и у нас
- Вы не используете методы вывода текста в консоль
- У вашего репозитория следующая структура:
```
Jane-Doe-Syberry-Test-Task
    Rover.cs
    README.md
```

```
Keanu-Reeves-Syberry-Test-Task
    Rover.java
    README.md
```

```
Henry-Cavill-Syberry-Test-Task
    rover.js
    README.md
```

### Если вы нашли ошибку
Чтобы поправить ошибку, сделайте мерж реквест в этот репозиторий с описанием ошибки. Assignee реквеста SyberryAcademy
